[
    {
        "question_text": "1.红细胞压积是指：",
        "options": [
            "A.红细胞占血液容积的百分比",
            "B.红细胞与白细胞之比",
            "C.红细胞与血浆之比",
            "D.红细胞与白细胞、血小板之比",
            "E.红细胞与电解质之比"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "24",
        "number": 1
    },
    {
        "question_text": "2.关于红细胞比积的概念，哪个是正确的？",
        "options": [
            "A.红细胞比积测定可反映红细胞的增多或减少",
            "B.红细胞比积的参考值男性为40-50％，女性为37-48％",
            "C.红细胞比积是红细胞平均指数计算的必要项目",
            "D.红细胞比值是指红细胞在血液中所占容积的比值",
            "E.以上都对"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "24",
        "number": 2
    },
    {
        "question_text": "3.关于红细胞比积的概念，哪个是错误的？",
        "options": [
            "A.红细胞比积是指一定容积血液中红细胞占容积的百分比",
            "B.用温氏法测压积偏高，是由于仍存在3％的残留血浆量",
            "C.用毛细管高速离心法测定的红细胞比积结果更加准确的原因在于不存在残留血浆量",
            "D.红细胞比积是一项相对值",
            "E.红细胞比积正常值男性为0.40-0.50L/L"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "24",
        "number": 3
    },
    {
        "question_text": "4.关于红细胞比容，下列哪项是错误的？",
        "options": [
            "A.是指红细胞在血液中所占容积的比值",
            "B.是指红细胞与血浆的比值",
            "C.每升血液中红细胞的升数（L/L）",
            "D.比容主要决定于红细胞的数量及其大小",
            "E.比容也受血浆容量改变的影响"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "24",
        "number": 4
    },
    {
        "question_text": "5.MCV的含义是：",
        "options": [
            "A.每升血液中血细胞比容/每升血液中红细胞数",
            "B.每升血液中血红蛋白量/每升血液中血细胞比容",
            "C.每升血液中血细胞比容/每升血液中血红蛋白数量",
            "D.每升血液中血红蛋白量/每升血液中红细胞数",
            "E.每升血液中血细胞比容/每升血液中血红蛋白量"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "24",
        "number": 5
    },
    {
        "question_text": "6.MCHC的含义是：",
        "options": [
            "A.每升血液中血细胞比容/每升血液中红细胞数",
            "B.每升血液中血红蛋白量/每升血液中血细胞比容",
            "C.每升血液中血细胞比容/每升血液中血红蛋白数量",
            "D.每升血液中血红蛋白量/每升血液中红细胞数",
            "E.每升血液中血细胞比容/每升血液中血红蛋白量"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "24",
        "number": 6
    },
    {
        "question_text": "7.MCV的含义是：",
        "options": [
            "A.每升血液中血细胞比容/每升血液中红细胞数",
            "B.每升血液中血红蛋白量/每升血液中血细胞比容",
            "C.每升血液中血细胞比容/每升血液中血红蛋白数量",
            "D.每升血液中血红蛋白量/每升血液中红细胞数",
            "E.每升血液中血细胞比容/每升血液中血红蛋白量"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "24",
        "number": 7
    },
    {
        "question_text": "8.平均红细胞容积（MCV）参考值为：",
        "options": [
            "A.80-90fl",
            "B.80-100fl",
            "C.85-98fl",
            "D.88-100fl",
            "E.83-96fl"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "24",
        "number": 8
    },
    {
        "question_text": "9.平均红细胞血红蛋白量（MCH）参考值为：",
        "options": [
            "A.10-17pg",
            "B.17-27pg",
            "C.27-34pg",
            "D.34-47pg",
            "E.47-57pg"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "24",
        "number": 9
    },
    {
        "question_text": "10.平均红细胞血红蛋白浓度（MCHC）参考值为：",
        "options": [
            "A.200-240g/L",
            "B.240-280g/L",
            "C.280-320g/L",
            "D.320-360g/L",
            "E.360-400g/L"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "24",
        "number": 10
    },
    {
        "question_text": "11.红细胞比容正常参考值范围是：",
        "options": [
            "A.男性：0.40-0.50，女性：0.30-0.40",
            "B.男性：0.40-0.50，女性：0.37-0.48",
            "C.男性：0.45-0.55，女性：0.37-0.48",
            "D.男性：0.45-0.50，女性：0.47-0.50",
            "E.男性：0.40-0.50，女性：0.30-0.40"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "24",
        "number": 11
    },
    {
        "question_text": "12.红细胞比容减少见于：",
        "options": [
            "A.腹泻、呕吐",
            "B.各种贫血",
            "C.真性红细胞增多症",
            "D.腹腔积液利尿后",
            "E.发绀型先天性心脏病"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "24",
        "number": 12
    },
    {
        "question_text": "13.红细胞比积增高常见于下列何种原因？",
        "options": [
            "A.脱水",
            "B.真性红细胞增多症",
            "C.急性腹泻",
            "D.大面积烧伤",
            "E.以上均是"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "24",
        "number": 13
    },
    {
        "question_text": "14.关于红细胞平均指数的概念哪个是错误的？",
        "options": [
            "A.平均红细胞体积是指每个红细胞的平均体积",
            "B.平均红细胞体积的参数值为92-110μm",
            "C.平均红细胞血红蛋白含量是指每个红细胞内所含血红蛋白的平均量",
            "D.平均红细胞血红蛋白浓度是指每升红细胞中所含血红蛋白的克数",
            "E.平均红细胞血红蛋白浓度为32-36％"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "24",
        "number": 14
    },
    {
        "question_text": "15.关于红细胞平均指数的参考值哪个是正确的？",
        "options": [
            "A.平均红细胞体积是80-92μm",
            "B.平均红细胞血红蛋白含量为27-34pg",
            "C.平均红细胞血红蛋白浓度为32-36g％",
            "D.平均红细胞血红蛋白浓度为300-360g/L",
            "E.以上都对"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "24",
        "number": 15
    },
    {
        "question_text": "16.红细胞体积分布宽度（RDW）是衡量：",
        "options": [
            "A.RBC平均直径的参数",
            "B.RBC平均容积的参数",
            "C.RBC平均血红蛋白含量的参数",
            "D.RBC平均血红蛋白浓度的参数",
            "E.RBC体积大小不等的参数"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "24",
        "number": 16
    },
    {
        "question_text": "17.红细胞体积分布宽度（RDW）参考值为：",
        "options": [
            "A.9.5％-13.5％",
            "B.10.5％-14.5％",
            "C.11.5％-14.5％",
            "D.12.5％-15.5％",
            "E.13.5％-15.5％"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "24",
        "number": 17
    },
    {
        "question_text": "18.红细胞体积分布度（RDW）增高见于：",
        "options": [
            "A.再生障碍性贫血",
            "B.缺铁性贫血",
            "C.急性失血",
            "D.珠蛋白生成障碍性贫血",
            "E.球形红细胞增多症"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "24",
        "number": 18
    },
    {
        "question_text": "19.红细胞体积分布宽度（RDW）增大一般说明红细胞：",
        "options": [
            "A.大小不均一性",
            "B.体积变小",
            "C.体积增大",
            "D.染色形态异常",
            "E.体积不变"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "24",
        "number": 19
    },
    {
        "question_text": "20.红细胞参数，平均红细胞体积增大见于：",
        "options": [
            "A.急性失血",
            "B.尿毒症",
            "C.缺铁性贫血",
            "D.巨幼细胞性贫血",
            "E.高球蛋白血症"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "24",
        "number": 20
    },
    {
        "question_text": "21.红细胞大小不均在以下哪种情况最明显？",
        "options": [
            "A.病理造血",
            "B.低色素性贫血",
            "C.溶血性贫血",
            "D.失血性贫血",
            "E.巨幼细胞性贫血"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "24",
        "number": 21
    },
    {
        "question_text": "22.关于小红细胞常见于以下情况，但应除外：",
        "options": [
            "A.缺铁性贫血",
            "B.小细胞低色素性贫血",
            "C.铁粒幼细胞性贫血",
            "D.遗传性球形细胞增多症",
            "E.巨幼细胞性贫血"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "24",
        "number": 22
    },
    {
        "question_text": "23.以下哪种疾病一般不会出血红细胞内游离原卟啉（FEP）升高",
        "options": [
            "A.缺铁性贫血",
            "B.铁粒幼细胞贫血",
            "C.阵发性睡眠性血红蛋白尿（PNH）",
            "D.铅中毒",
            "E.巨幼细胞贫血"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "24",
        "number": 23
    },
    {
        "question_text": "24.血细胞分析仪（三分类）的白细胞体积直方图中，第一峰代表：",
        "options": [
            "A.淋巴细胞群",
            "B.单核细胞群",
            "C.单个细胞群",
            "D.中性粒细胞群",
            "E.原始、幼稚细胞群"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "24",
        "number": 24
    }
]